\textbf{Операторы}

Оператор~--- это комбинация из одного или более символов:

! ~\# ~\$ ~\% ~\& ~* ~+ ~. ~/ ~< ~= ~> ~? ~@ ~\ ~\textasciicircum ~| ~- ~\~ ~~~~~~~~~~:

Все операторы бинарные и инфиксные. Исключение: унарный префиксный минус, который всегда ссылается на Prelude.negate.

Операторы могут быть использованы в префиксном стиле: (+) 1 2 $\equiv$ 1 + 2

Функции в свою очередь могут быть использованы в инфиксном стиле: a `plus` b $\equiv$ a + b

Инфиксные операторы требуют определения:
\begin{itemize}
	\item приоритета (какой оператор из цепочки выполнять первым)
	\item ассоциативности (какой оператор из цепочки выполнять первым при равном приоритете)
\end{itemize}
Пример: infixl 6 *+*, **+**, `plus`

Аппликация имеет наивысший приоритет (10).

\textbf{Сечения}

Операторы~--- на самом деле, простые функции, а потому допускают частичное применение.

Левое сечение: (2 +) $\equiv \ x \to 2 + x$

Правое сечение: (+ 2) $\equiv \ x \to x + 2$

Наличие скобок при задании сечений обязательно.

\textbf{Бесточечный стиль}

В Haskell можно сделать $\eta$-редукцию в определении функции.

Пример комбинаторного определения: foo x = bar bas x

Пример бесточечного определения: foo = bar bas